**2981. – Teucrium flavum** L. – Plante vivace de 20 50 cm, ligneuse à la base, à tiges robustes, dressées, rameuses, tomenteuses-cendrées, velues au sommet ; feuilles pétiolées, ovales en coin, obtuses, fortement crénelées, épaisses, nervées, pubescentes-veloutées et pâles en dessous ; fleurs jaunâtres, assez grandes, pédicellées, verticillées par 2-6, en longues grappes unilatérales interrompues à la base ; bractées entières, plus courtes que les fleurs ; //calice //d'un vert pâle, //velu-laineux, en cloche, à peine bossu à la base, à dents triangulaires-acuminées, plus courtes que le tube ; //corolle à lobes supérieurs tronqués ou obtus.
Rochers et côteaux pierreux du Midi : Provence, Languedoc ; Corse. – Région méditerranéenne. = Mai-août.